不是「國恥」，是「國粹」

不是「國恥」，是「國粹」

15,878
孔慶東微博圖片
適中字型
較大字型
孔慶東微博圖片

中國北大教授孔慶東去意大利旅遊，到了維羅納（Verona），見到茱麗葉的銅像，竟一臉傻笑，站在銅像身邊，伸出鹹豬手撫弄她的右胸，狀甚猥瑣。
相片在網絡瘋傳後，有中國文化人義憤填膺，痛斥孔「國恥」，破壞中國人在外的形象。這個，卻未免多慮了。

中國人在外形象如何，全世界已有公論，孔慶東做甚麼，或不做甚麼，都不能改變固有印象，倒不如做他自己更輕鬆自在。

依常理分析，孔慶東去意大利，應該是跟團的，雖然他貴為北大教授，但相信以他的收入，不足以拿到意大利領事館發出的自由行簽證，雖然他貴為北大教授，以他的英文能力，想必自由行去歐洲，仍缺乏「底氣」。

好吧，既然他是跟團的，那麼，為了照顧暴發戶及他們的配偶──廣場舞大媽的需要，領隊必定是普通話人，提供的資訊以購物折扣、八卦新聞、迷信貼士為主。如果中國領隊告訴一眾團友，摸一摸茱麗葉的右胸，從此想升官的升官、想發財的發財，想死老婆的死老婆，那麼，團員一定趨之若鶩，包括孔慶東。有甚麼奇怪的？他跟何君堯一樣是中國人，但凡中國人，口說無神論者，其實見神信神，見鬼信鬼，神鬼都拜。

所以孔慶東只是做了九成九中國人都會做的事，他的形象符合全世界人對中國人的期待，哪算甚麼「國恥」呢？只是「國粹」而已。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
名校，應該給誰讀？ (馮睎乾)

下一則
《大公報》引喻得義 (古德明)

孔慶東, 係咪鬧香港人係狗嗰條撚樣?

孔慶東微博圖片

呢張相似米奇